政府房策亂晒龍 樓價破頂停不了

香港樓市瘋了，但特區政府反認定樓市辣招見效；另一邊廂，私樓售價指數又再破頂，連升十八個月，累積升幅超過百分之二十五，升勢沒有最癲，只有更癲！特區政府屢出辣招仍未能撥亂反正，甚至房屋政策予人有亂晒龍的感覺，港人期望上車，未來只能自求多福。

公屋近期屢創高價，新盤納米樓推出即火速掃清，樓市熱旺，路人皆見。差估署最新數字顯示，全港私人住宅樓價指數連升十八個月，並創下紀錄新高，自去年四月至今，指數已累積升達百分之二十五點三。然而，香港經濟似好非好，旅遊、零售業吊鹽水，通脹不到百分之二，似有還無，美息已一加再加，聯儲局啟動縮表收水工程，近日資金開始緊張，香港拆息上揚，樓市卻無視一切外圍因素，獨自非理性亢奮。

從租金角度亦可見樓市畸形，例如四十平方米以下的市民大眾上車盤，每平方米租金四百六十六元，無論實質租金抑或租金升幅，均比一百六十平方米或以上的大單位為貴，該類豪宅級單位的每平方米租金只是四百四十二元，難怪近年不少業主為要賺到盡，紛紛把大單位劏細出租，就連港島南區及九龍塘等傳統豪宅地段，都見把單位劏細以提高租值的情況。

諷刺的是，今年首九個月豪宅大單位平均租金不升反跌，反觀細單位，租金升幅超過百分之十五，也是五個不同面積類別住宅單位中租金最高。說到底，是家庭財政負擔能力所限的結果，反映最草根階層面對租金爆升的壓力最大，可說「愈窮愈見鬼」！

港府近年一直強調增加供應，不斷推地，可惜遠水難救近火；另一方面，政府接連推出樓市辣招，希望藉此控制需求，但效果並不明顯。辣招中的高成數首期，嚴苛的壓力測試，反而使業主憂心賣樓後難以買回，隨時有樓變無樓，結果冰封了價格相對貼地的二手市供應。

在二手市盤源有限下，心急上車的買家惟有向新盤埋手，不惜向發展商借入息口較貴的高成數二按，只求樓市三數年後，再升可以轉按甩身，否則，就只能選擇留在租務市場，在細單位僧多粥少及空置率長期低企的環境下，跌進業主無止境加租的惡性循環。

樓市辣招扭曲市場，後遺症陸續浮現，港人營營役役，為口奔馳，居住環境卻愈來愈差，缺乏長遠願景的房屋政策，是責無旁貸，若不及早撥亂反正，無論社會抑或整個經濟，只怕將來須付上更大的代價。

而家政府既責任係推高樓價, 幫助地產商搵錢.

我一早講左辣招扭曲市場
不過兩登左膠最中意用埋d稅收干預市場

升！

個政策一向都推高樓價，係你哋以為亂，睇清就知一直努力咁推高樓價

唔推高樓價仲有人做奴隸？

𨍭換人囗

樓價唔升, 政府d地皮點破頂
政府只係准樓價升, 不能跌

又佢地炒飽佢